POLYU仲堅守既手足覺無助就唱《願榮光》 唱夠1000次

有無助感就唱《願榮光》
唱100次, 唱1000次

被俘香港守軍係戰俘營都係唱國歌
何況仲戰鬥既人係未被俘！

推

1941年聖誕前

香港守軍都係戰鬥至最後

【香港保衛戰當年今日】1941年12月21日

凌晨時份，英軍組織反攻黃泥涌峽。上午7時，西旅溫尼柏營B、C連分別由中峽南部及北部進攻，夾擊日軍第228聯隊。隨後兩小時，兩連反覆突擊，殲滅兩個日軍小隊，可惜寡不敵眾，終被擊退。此役中，B連全數軍官陣亡、7名士官及29名士兵戰死。上午8時，旁遮普營A連自南攻上壽臣山，雙方爆發激戰，營長陣亡，只有八人生還。

上午7時，東旅發動進攻。英日兩軍在蓮花井山及龜山一帶交火。下午2時，加軍來福槍營及香港防衛軍搶先登上蓮花井山山頂，向推進中的第229聯隊第1大隊第2中隊掃射，殺死中隊長在內36人，其餘日兵重傷。東旅雖然完成第一階段目標，但是部隊已見疲憊。日軍增援其後到達大潭，英軍發現其偵察部隊配備九四式輕裝甲車。英軍缺乏裝備無法突破，遂於下午6時撤退。東西旅反攻，均失敗告終。

海軍方面，雖然日本海軍第二遺支艦隊依然被英軍海岸砲台牽制，無法靠近，但成功空襲活躍多時的蟬號砲艦，後者隨後於東博寮海峽沉沒。
－－－－－
圖：英報《Daily Express》（每日快報）1941年12月20日頭版。當日下午6時30分（香港時間21日凌晨2時30分），英國首相邱吉爾知悉日軍登陸香港後，向香港發電文，下令不得考慮投降，「全力實施內線防禦」，戰至最後一人。

References:
鄺智文、蔡耀倫：《孤獨前哨：太平洋戰爭中的香港戰役》（香港：天地圖書有限公司，2013）。

下午，莫德庇向總督楊慕琦表示戰敗在即，後者向倫敦發電文，請求投降條件，以免戰火波及人口稠密的維多利亞城，造成更多傷亡。倫敦時間下午3時30分（香港時間晚上11時30分），英國政府經開會討論後向香港發電文，命令香港總司令及總督抵抗至最後（resist to the end）。

英皇喬治六世、陸軍部長亦先後電告香港，鼓勵守軍繼續堅持。表下來，英軍不再反攻，死守陣地。為免重要物資落入日軍手中，殘餘的砲台奉命砲擊九龍半島的油庫及倉庫。

靜靜地。。等。。啦屌你

一齊入嚟睇致勝關鍵！！！！

[拒絕分化！]古人一早教我地點贏

延伸閱讀：
[正能量撚]出去之前，希望你可以睇下呢個po

全個連登都係負能量，我要你地有正能量啊

仲有士氣就可以靜